

 Zážitok bol nulový. V skratke je film úplne o ničom. Pôsobí neskutočne lacno a celú dobu som mal pocit, že sa dívam na televízny film. Chabí príbeh, ktorý vás nudí a je vám jasné ako to bude. Neskutočne dlhé a opakujúce sa dookola tie isté udalosti. A ta takto môžem pokračovať... 
 Nejdem tu ale rozoberať celý film, chcem sa len pozastaviť nad mediálnou masážou, ktorá zblbla ľudí. Noviny písali chválu, ľudia chodili masovo na tento film do kina, sám som to videl na vlastných očiach. Ale recenzie vo filmových časopisoch a na internete sa pohybovali okolo 40-50 percent (100 je maximum). Práve tieto recenzie ma presvedčili aby som kino nenavštívil. A myslím, že som urobil dobre. 
 Otázka znie: Je slovenskí divák naozaj taký filmový neandertálec, že mu stačí plagát a trailer, kde sa   spomenie, že film je slovenským(no až na Jakubiska a pár lokalít tam nič iné slovenské nie je) veľkofilmom a dobrý film a ľudia bezmyšlienkovite idú na film do kina? To je také ťažké si napríklad v Tescu prelistovať filmový mesačník, napríklad Cinema a kuknúť na hodnotenie? Dať si stránku Česko-slovenskej filmovej databáze a uvidieť, že hodnotenie  sa pohybuje okolo 50 percent? A podobne?  Asi je ľuďom na Slovensku jedno na čo idú do kina, pravdepodobne tu máme veľa peňazí. V Českej republike kde študujem, keď sa pýtam známeho či ide na ten alebo ten film, odpovie ,, Nie, že vraj to nie je dobre, aspoň podľa recenzií,, . Na Slovensku som sa známeho pýtal, predtým ako išiel na Bathory, prečo na to ide, že to údajne je hlúposť. Čo odpovedal? ,,Je to od Jakubiska a o Bathory to bude dobré,, . Nie je to určite jediný prípad, vyhľadajte štatistiky a uvidíte, že Bathory bol masový trhák, aspoň v našich Česko-slovenských končinách. 
 Návštevníci kina na Slovensku sa aj napriek potláčaniu svojho názoru spálili. Je to vidieť na filme Jánošík, ktorý bol oproti Bathory prepadák. Ľudia aj keď tvrdili, že film Bathory bol skvelý vnútorne vedeli, že to bola hlúposť, vyhodené peniaze a zabitých 150 minút. U Jánošika boli už omnoho opatrnejší. Je však škoda Jánošíka, ten obstál omnoho lepšie. O ňom však nabudúce. 
 A čo vy? Tiež si najprv o filme trošku niečo zistíte alebo dáte čisto len na reklamu? 

